夏小強：中共為何再提反資產階級自由化？

中共將於10月1日實行新版的「黨紀處分條例」，此條例為其黨員劃明了約十條不可逾越的「紅線」，觸碰者將被開除黨籍，而這些規定均與政治性言論相關。

這項自10月1日開始實施的規定包括：重大原則問題不同中央保持一致、公開發表堅持資產階級自由化立場、公開發表違背四項基本原則，違背、歪曲黨的改革開放決策，妄議黨中央大政方針，破壞黨的集中統一，詆毀污衊英雄模範，製造傳播政治謠言，泄露、擴散或者打探、竊取黨組織關於幹部選拔任用、紀律審查等。

為何嚴控黨員言論
據中共官方統計，中共的黨員人數有8千多萬，這些黨員，分布在中國社會的各行各業和各階層。其實，在這8千多萬中共黨員中，現在很難找到幾個真正信奉馬列共產主義的，大都是出於現實的工作升遷和利益的需要而加入中共的。中共現在已經無法從意識形態上真正控制黨員的思想，所以只能加強所謂的黨紀，來對黨員加以控制。

特別是如今互聯網和通訊科技高度發達，微信、微博等各種信息平台已經和全世界相連，一部手機在手，可以隨時接收到自由世界的真實信息。因此，中共對自由信息和真相的控制和封殺越來越困難。中共的統治是建立在謊言之上的，一旦真相廣傳，中共的統治就不會長久。所以中共給黨員劃下了許多紅線。其實，要嚴重到「開除黨籍」的這些紅線的內容，恰恰都是威脅到中共政權穩定的「軟肋」。

比如：所謂違背「四項基本原則」。「四項基本原則」包括，必須堅持社會主義道路；必須堅持人民民主專政；必須堅持中國共產黨的領導；必須堅持馬克思列寧主義、毛澤東思想。這四項基本原則，其實就是中共統治的基礎，不管中共在表面上如何改革開放，如何「三個代表」和「科學發展觀」，其堅持黨的領導、社會主義、馬列毛主義和對人民專政永遠不會變。

比如，所謂「詆毀污衊英雄模範」。中共的歷史就是一部謊言和造假的歷史，中共歷史上製造出來的所謂大量的英雄模範人物，張思德、董存瑞、黃繼光、邱少雲、雷鋒等，現在已經被大量的文章和證據證明是中共造假，中共恐懼這些謊言被曝光，所以才把傳播真相說成是「污衊英雄」。

比如說「傳播政治謠言」。從中共文革到現在幾十年時間，民間傳播的「政治謠言」往往都是「遙遙領先的預言」，從林彪失事、四人幫下台到薄熙來、周永康落馬，都證明了政治謠言的準確性。

比如「醜化、誣衊黨和國家領導人形象」，中共前黨魁江澤民的形象眾所周知，根本不需要醜化，江澤民在西班牙國王面前閱兵式上拿出梳子梳頭，在國宴上隨時高歌我的太陽隨時抱起法國總理希拉克的妻子跳舞，在香港記者面前狂怒大罵，留下「圖樣圖森破」的「名言」，出醜丟臉到國際社會。

為何重提「資產階級自由化」？
「資產階級自由化」一詞，是在上個世紀文化大革命時期用來批鬥被劃成右派的知識分子時使用的，主要指控這些人崇拜西方資本主義國家的民主、自由，否定社會主義。文革結束後，黨內已經很少人使用。但到80年代中期，黨內保守派又重提這個名詞，作為攻擊改革派和自由派的工具。當時的總書記胡耀邦就因為所謂制止「資產階級自由化」不力，而被逼迫下台。

上個世紀文革結束後，中共在政權危機下，被迫在經濟層面改革開放。隨著經濟層面的改革，必然觸及人們在思想方面的開放和解放，這就對中共的統治造成了極大威脅。中共黨內的保守勢力，開始發起了所謂清除精神污染運動，其實這就是中共對政治體制改變的恐懼和一種本能反應。

如今，特別是走到今天，中國在成為世界第二大經濟體之後，改革開放帶來的紅利已經消耗殆盡，而中共這幾十年來建立在破壞人權、破壞世界經濟秩序和破壞環境的經濟發展模式，已經走到盡頭。同時，中共統治中國社會幾十年犯下的罪惡和造成的惡果，也正在中國社會全面顯現。加上如今在中美貿易戰的背景下，中共的統治已經危機四伏，因此，中共在保政權的首要目標下，本能地舉起了左轉的旗幟。中共嚴控黨員言論，就是中共維穩保政權的動作。

中共嚴控言論
近日，湖南一名大一新生王棟因在網上發文「都大學生了還愛國」，竟慘遭退學。

這是一起典型的中共引言獲罪的事例。這個事件我看到了兩個問題。一個是被退學的這個00後大學生王棟，對中共的宣傳洗腦有著清醒的認識，也能分清中共和中國的區別，他不愛的這個國家，其實就是中共控制下的國家，這樣清醒敢言的大學生，現在越來越多。這說明中共的洗腦教育越來越沒有市場；另外一方面，王棟被同宿舍的學生舉報，說明中共對高校的控制十分嚴厲，到處都是中共安置的間諜。

近期中共廣電局又推出新規定徵求公眾意見，其中明確規定「禁止任何單位和個人引進境外時事性新聞節目」。因為境外的時事性節目，可以讓國內的民眾看到一部分西方社會和國家真實的政治狀況，從這真實的狀況中，可以看到西方自由民主和人權普世價值，這與中共媒體多年來對西方妖魔化宣傳的謊言完全不同，中共因此十分恐慌，當然要封殺禁止。

中共對言論和思想的控制，如今已經到了「草木皆兵」、風聲鶴唳的地步。

9月份，廈門大學宣布解除歷史系助理教授周運中的教職，此外終止了博士生田佳良的黨籍，並勸其退學。都是引言獲罪。

8月16日，貴州大學經濟學院教授楊紹政，被校方指長期發表「政治性錯誤」言論，及「編撰大量政治性有害文稿」等而被開除。

8月份，山東壽光有2名女子僅僅是在個人微信的親友群裡，提醒親朋好友「少吃豬肉，家裡多用點84消毒液」，竟被當局以「散布謠言罪」逮捕。

另一段由網友爆出的視頻，則完整呈現了大陸警察公然執法犯法的全過程。這段視頻僅有2分多鐘，有知情者披露，該起事件發生在8月23日深夜，深圳沙井派出所多名警察在沒有任何手續的情況下，強闖一名女子住處，帶隊警察既不出示傳喚證，也不出示搜查令，只稱「就憑我們是警察」，以在網上散布謠言為名，把該女子強行抓到了派出所。

中共如今嚴控言論的一個主要原因，是中共的統治已經走到了一個面臨崩潰的臨界點。中共嚴控言論，反映出中共政權內心的極度恐懼和虛弱。

中共把中國帶向何方
在中美貿易戰的壓力下，中共從政治到經濟全面左轉，中共要把中國帶向何方？

經濟與政治的關係聯繫密切。如今的西方資本主義經濟發展模式，有配套的政治制度作為依託，那就是自由、民主、人權、法治和新聞自由，有司法公正和媒體監督。

中共統治下中國經濟的發展，一直走在一條畸形的道路上，如今，中共體制下政治制度對經濟的持續發展，已經成為最大和致命的障礙。自由經濟的發展所需要的自由貿易環境，公正公平的司法保護、自由信息的流通，在中共體制下，都無法實現。

中共也知道中國經濟目前遇到的問題，但是，中共政權存在的唯一目的，都是為了維持政權統治，當政權本身受到威脅時，他會不惜一切代價不惜一切手段來維持政權。這是他本能的反應，不能按照常理判斷。因此，中共目前對待危機的方式，是矛盾和瘋狂的，一方面，在意識形態上全面左轉，一方面，它又聲稱要堅持經濟層面的開放。但是，政治上的左轉，正在自動帶動經濟層面的左轉。這一點，中共自己似乎也無法控制。

中共如今就是在這樣矛盾和瘋狂的狀態下，進退失據，各種措施前後矛盾、漏洞百出，走向末路狂奔。

但是，由於中國經濟已經和全球市場密不可分，國人民智漸開，中共已經不可能把中國帶回閉關鎖國和全面計劃經濟的年代。

終極之戰
9月25日，美國總統川普在聯合國大會發表演講。川普在講話中除了呼籲國際貿易體制改革，以及批評中共的貿易濫用行為外，還譴責社會主義和共產主義給人們帶來苦難，並呼籲各國進行抵制。

從表面上看，美國和中共的衝突，是中美之間經濟和貿易的衝突。但是，從根本上來講，中共與美國的衝突，是美國所代表的世界普世價值和中共所代表的共產主義，所展開的一場終極對決。

上個世紀共產主義的最大政權蘇共解體之後，中共成為了為禍人類百年的共產主義運動在人間的最大實體，並且對人類和世界的威脅和破壞超過蘇聯。川普上任之後，擔負起了對抗和清除共產主義的任務，並且已經展開行動。川普最近在聯大的發言，就是這種行動的宣言。

1991年12月25日，當蘇聯解體時，世界各地許多虔誠的基督徒淚流滿面地向天祈禱，因為，他們沒有把蘇聯的解體看成一個政權的消亡，而是看作人類正邪大戰的結果。在不久的未來，中共解體的那一天，可能才是虔誠信神之人的大喜之日，站在超越政治層面看，那是人類正義戰勝邪惡的終極戰果。